鄭若驊拍板控暴動罪 涉角色衝突

鄭若驊拍板控暴動罪 涉角色衝突

鄭若驊直接推動修例工作，抗爭運動中亦有要求她問責下台的訴求。資料圖片

【本報訊】7.28上環衝突後兩日，律政司落案起訴44名當場被捕的男女暴動罪。《南華早報》昨日報道，律政司司長鄭若驊一改傳統，以口頭同意取替書面報告，大開綠燈讓警方落案起訴暴動罪，令案件火速上庭。惟有大律師質疑，大型示威因政府而起，鄭若驊以政治任命官員身份檢控示威者，有利益衝突之嫌；而每一名法律人員接案件前，問自己有否角色衝突「係法律界ABC」。

相關新聞：漁護籲林鄭管好旗下犬隻

無提交書面意見

《南早》昨引述一名資深檢控官指，在區域法院或高等法院處理的嚴重案件，律政司一般以書面形式給予警方法律意見；但報道稱上環示威者當日被警方以「非法集結」罪名拘捕，鄭若驊和刑事檢控專員梁卓然事後曾與警方開會，支持警方改控暴動罪。直至案件前日早上提堂，律政司仍未提交書面法律意見。報道又引述消息指，過去兩個月所有示威引起的刑事案件，全部必須由只擅長仲裁的鄭若驊拍板。

律政司回覆本報查詢時指，刑事檢控科一直設有一隊檢控人員專責處理有關「公眾秩序活動」案件，以保持處理方法的一致性。最近律政司安排了曾於該專責隊伍工作過的同事，協助參與檢控決定的相關工作，又稱律政司司長有憲制責任和職責，就刑事檢控工作作出決定及監督該方面的工作。

前刑事檢控專員江樂士指，如案件證據明顯，初步法律意見是口頭抑或書面方式均可，詳細書面法律意見可後補；但案件由鄭若驊經手則引伸另一角色衝突問題，因她本身直接推動修例工作，抗爭運動亦有要求她問責下台。

法政匯思召集人、大律師吳宗鑾直言，鄭若驊理應避嫌，尤其近期示威矛頭指向政府，律政司司長一方面是政治任命官員，一方面又掌握檢控生殺大權，公眾難免質疑她的決定有政治考慮。吳大狀亦質疑，最高刑罰為監禁10年的暴動罪，「你憑咩兩日內做法定？7.21元朗打人嗰班人就遲遲未告？」？

■記者歐陽聯發

上一則
上一則
22日6宗 連儂牆又遭縱火

下一則
下一則
風暴過後 多區義工努力重建

漁護籲林鄭管好旗下犬隻
醫護集會盼公眾重拾信心
青年擋子彈 8.5為他們罷工
4,300金融人 冒雨快閃反送中
逾百商戶罷市：能做就一起做
8.3旺角遊行遭警反對
港大生促張翔落場觀察
社會專題：深強查手機 抽港人DNA
事主稱撐共產黨始獲釋
律師：拒解鎖可拘留
指護士上環救援 同袍促撤控
段崇智53日後終現身 「帶學生遊花園」
退休社工子無衝擊也被捕
「背負暴動罪 怕但不後悔」
大狀：商戶有權拒警入內
崇基校友促鄧炳強懸崖勒馬
新增39萬人 年輕選民爆升
種票疑雲 上環居民變屯門選民
紡織 資訊科技界選民劇減
西環集中營：威嚇公僕凸顯林鄭眾叛親離
22日6宗 連儂牆又遭縱火
風暴過後 多區義工努力重建
解放軍發片 廣東話叫「後果自負」
律師會發聲明 支持設獨立委員會
朱凱廸：黑幫搵絕症病人暗殺我
亞洲社運老將：港青年啟發民主運動
反蘇哈托鬥士 「元朗恐襲是獨裁者手法」
斥暴政嚇走人才 國際頂尖大學生聲援
港警「揚威」捷克連儂牆
詩人收集心聲 加州派明信片
內地人show證撐抗爭
威脅跟進違規 須對特首忠誠公僕今集會 林鄭打壓

推

仆街奴才

有冇得上庭指有利益衝突，要求中止聆訊

自己犯法就得

漁護果段咩來

仲會信法庭既 果日就唔會反送中啦

呢條大波妹真係

屌，我係問操作上可唔可行，唔係問你法庭信唔信得過

見位就入是常識啦

Push